<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="selected_language">عربى</string>
    <string name="app_name">تطبيق مراقبة ضغط الدم</string>
    <string name="title_activity_language">لغة</string>
    <string name="jan">يناير</string>
    <string name="feb">فبراير</string>
    <string name="mar">مارس</string>
    <string name="apr">أبريل</string>
    <string name="may">مايو</string>
    <string name="june">يونيه</string>
    <string name="july">يوليو</string>
    <string name="aug">أغسطس</string>
    <string name="sep">سبتمبر</string>
    <string name="oct">أكتوبر</string>
    <string name="nov">نوفمبر</string>
    <string name="dec">ديسمبر</string>
    <string name="hypotension">انخفاض ضغط الدم</string>
    <string name="normal">طبيعي</string>
    <string name="hypertension_1">ارتفاع ضغط الدم - المرحلة 1</string>
    <string name="elevated">رفع</string>
    <string name="hypertension_2">ارتفاع ضغط الدم - المرحلة 2</string>
    <string name="hypertensive">ارتفاع ضغط الدم</string>
    <string name="hypotension_range">SYS &lt; 90 أو DIA &lt; 60</string>
    <string name="normal_range">SYS 90-119 و DIA 60–79</string>
    <string name="elevated_range">SYS 120-129 و DIA 60-79</string>
    <string name="hypertension1_range">SYS 130-139 و DIA 80-89</string>
    <string name="hypertension2_range">SYS 140-180 و DIA 90-120</string>
    <string name="hypertensive_range">SYS &gt; 180 أو DIA &gt; 120</string>
    <string name="hypotension_feedback">يبدو ضغط دمك منخفضًا بعض الشيء .. إذا استمر الوضع ، لا تتردد في استشارة طبيبك.</string>
    <string name="normal_feedback">اطمئن، لا تشغل بالك! ضغط دمك بحالة جيدة ، حاول أن تحافظ عليه!</string>
    <string name="elevated_feedback">ضغط دمك أعلى بقليل من المعدل الطبيعي. نقترح عليك اتباع أسلوب حياة صحي وقياس ضغط الدم بانتظام.</string>
    <string name="hypertension1_feedback">إذا كان لديك 3 قراءات أو أكثر في هذا المجال ، فقد حان الوقت لتطلب من طبيبك وصفات طبية بخصوص تحسين نمط الحياة.</string>
    <string name="hypertension2_feedback">إذا كان لديك 3 قراءات أو أكثر في هذا المجال ، فاحرص على العناية بجسمك من خلال العلاج الطبي وتغيير نمط الحياة.</string>
    <string name="hypertensive_feedback">نحن قلقون عليك .. يرجى الاتصال بخدمات الطوارئ الطبية على الفور!</string>
    <string name="question_1">ما هو نطاق ضغط الدم الطبيعي (BP)؟</string>
    <string name="question_2">ما هو انخفاض ضغط الدم؟</string>
    <string name="question_3">ما هي أعراض ارتفاع ضغط الدم وانخفاضه؟</string>
    <string name="question_4">ما الذي يعتبر ارتفاع ضغط الدم؟</string>
    <string name="question_5">ما هي مخاطر الإصابة بارتفاع ضغط الدم؟</string>
    <string name="question_6">ما الذي يمكنني فعله لخفض ضغط الدم؟</string>
    <string name="question_7">أي ذراع يستخدم لأخذ قراءات ضغط الدم؟</string>
    <string name="question_8">ما هو أفضل وقت لأخذ دواء ضغط الدم؟</string>
    <string name="question_9">كيف أقيس ضغط الدم بنفسي؟</string>
    <string name="question_10">هل يمكن للكحول أن يرفع ضغط الدم؟</string>
    <string name="question_11">ما هو افضل تمرين لخفض ضغط الدم؟</string>
    <string name="question_12">متى يكون ارتفاع ضغط الدم حالة طارئة؟</string>
    <string name="question_13">هل ارتفاع ضغط الدم يسبب الصداع؟</string>
    <string name="question_14">هل ارتفاع ضغط الدم قابل للشفاء؟</string>
    <string name="question_15">ما هو رقم ضغط الدم الأكثر أهمية؟</string>
    <string name="question_16">هل التدخين يسبب ارتفاع ضغط الدم؟</string>
    <string name="question_17">ما هي المدة التي يستغرقها دواء ضغط الدم للعمل؟</string>
    <string name="question_18">كيف تشعر بارتفاع ضغط الدم؟</string>
    <string name="question_19">هل يمكن أن يسبب القلق ارتفاع ضغط الدم؟</string>
    <string name="question_20">هل الماريجوانا تخفض ضغط الدم؟</string>
    <string name="answer_1">يمكن أن يتغير ضغط الدم لديك كل دقيقة. يمكن أن يرتفع أو ينخفض حسب وضع جسمك وإيقاع التنفس ومستوى التوتر ومستوى النشاط وحتى الوقت من اليوم. مستوى ضغط الدم الطبيعي أقل من 120/80 مم زئبق (أقل من 120 انقباضي وأقل من 80 انبساطي). يمكن أن يختلف هذا قليلاً حسب عمرك.</string>
    <string name="answer_2">انخفاض ضغط الدم هو حالة يكون فيها ضغط الدم أقل من الطبيعي ، في هذه الحالة ؛ أقل من 90/60 مم زئبق.</string>
    <string name="answer_3">بعض أعراض ارتفاع ضغط الدم: -دوخة -ضيق في التنفس -الصداع - عدم وضوح الرؤية - نزيف الأنف (رعاف) - ضربات قلب سريعة أو غير منتظمة (خفقان). -غثيان - التقيؤ بعض أعراض انخفاض ضغط الدم: - خفة الرأس -دوخة - إغماء (إغماء) -ارتباك -عدم وضوح الرؤية -غثيان -إعياء</string>
    <string name="answer_4">يُعرَّف ارتفاع ضغط الدم بأنه قراءة ضغط الدم التي تزيد عن 140/90 مم زئبق. تعتبر قراءة ضغط الدم 130/80 مم زئبق مرتفعًا ، بينما تعتبر القراءة 120/70 مم زئبق معتدلة. يمكن أن يؤدي ارتفاع ضغط الدم إلى أمراض القلب والسكتة الدماغية ومشاكل صحية خطيرة أخرى.</string>
    <string name="answer_5">هناك عدد من المخاطر المرتبطة بارتفاع ضغط الدم ، بما في ذلك أمراض القلب والسكتة الدماغية وأمراض الكلى. يمكن أن يؤدي ارتفاع ضغط الدم أيضًا إلى مشاكل في الرؤية وفقدان السمع وصعوبة في التنفس. إذا تركت دون علاج ، يمكن أن يؤدي ارتفاع ضغط الدم أيضًا إلى نوبة قلبية أو سكتة دماغية. هناك العديد من المخاطر المرتبطة بارتفاع ضغط الدم ، بما في ذلك أمراض القلب والسكتة الدماغية والفشل الكلوي. إذا تركت دون علاج ، يمكن أن يؤدي ارتفاع ضغط الدم إلى نوبة قلبية أو سكتة دماغية.</string>
    <string name="answer_6">هناك العديد من الأشياء التي يمكنك القيام بها لخفض ضغط الدم. تشمل بعض أكثرها شيوعًا اتباع نظام غذائي صحي وممارسة التمارين الرياضية بانتظام وتجنب التدخين. يمكنك أيضًا تناول الأدوية لخفض ضغط الدم.</string>
    <string name="answer_7">يأخذ معظم الناس قراءات ضغط الدم بالذراع الأيسر. ومع ذلك ، قد يحتاج الأشخاص المصابون بحالات طبية معينة أو الذين أصيبوا بسكتة دماغية إلى أخذ قراءات ضغط الدم بالذراع الأيمن.</string>
    <string name="answer_8">لا توجد إجابة واحدة محددة لهذا السؤال. بعض الناس يفضلون تناول أدوية ارتفاع ضغط الدم في وقت النوم ، بينما يرى البعض الآخر أن تناول الدواء في الصباح يكون أكثر فاعلية. في النهاية ، الأمر متروك للفرد ليقرر متى يشعر بأنه أفضل حالًا عند تناول دواء ضغط الدم.</string>
    <string name="answer_9">هناك عدة طرق لقياس ضغط الدم بنفسك. إحدى الطرق هي استخدام مقياس ضغط الدم ، وهو جهاز بسيط وغير مكلف يمكنك شراؤه من معظم الصيدليات. يمكنك أيضًا استخدام جهاز قياس ضغط الدم الآلي ، وهو طريقة أكثر دقة لقياس ضغط الدم ، ولكنه أكثر تكلفة. يمكنك أيضًا أن تطلب من طبيبك قياس ضغط الدم لديك.</string>
    <string name="answer_10">نعم ، يمكن للكحول أن يرفع ضغط الدم. يمكن أن يؤدي شرب الكحول إلى زيادة معدل ضربات القلب وارتفاع ضغط الدم. يمكن أن يتسبب الكحول أيضًا في انقباض الأوعية الدموية ، مما قد يؤدي إلى ارتفاع ضغط الدم.</string>
    <string name="answer_11">لا توجد إجابة واحدة تناسب الجميع على هذا السؤال ، لأن أفضل تمرين لخفض ضغط الدم سيختلف اعتمادًا على صحتك الفردية ومستوى لياقتك. ومع ذلك ، تتضمن بعض التوصيات العامة لخفض ضغط الدم ما يلي:  - المشي أو الركض: هذه الأنشطة ذات تأثير منخفض نسبيًا ويمكن أن تساعد في تحسين مستوى لياقتك بشكل عام. - تدريب القوة: يمكن أن يساعد في تحسين قوتك العامة وصحة القلب والأوعية الدموية ، والتي يمكن أن تساعد بدورها في خفض ضغط الدم. - اليوجا: هي شكل من أشكال التمارين التي يُنصح بها غالبًا للأشخاص الذين يبحثون عن شكل أكثر لطفًا من التمارين.</string>
    <string name="answer_12">ارتفاع ضغط الدم حالة طبية خطيرة يمكن أن تؤدي إلى أمراض القلب والسكتة الدماغية وحتى الموت. إذا كنت تعاني من أي من العلامات والأعراض التالية ، فمن المهم أن ترى الطبيب: ألم في الصدر ، وضيق في التنفس ، وسرعة ضربات القلب ، والتعرق ، والغثيان ، أو القيء. إذا لم يتم علاج ارتفاع ضغط الدم ، فقد يؤدي ذلك إلى نوبة قلبية وسكتة دماغية وحتى الموت. يعتبر ارتفاع ضغط الدم حالة طارئة إذا تسبب في أي مما يلي: ألم في الصدر لا يزول ، أو صعوبة في التنفس ، أو إغماء ، أو إغماء.</string>
    <string name="answer_13">هناك بعض الأدلة على أن ارتفاع ضغط الدم قد يسبب الصداع. قد يعاني بعض الأشخاص المصابين بارتفاع ضغط الدم من نوبات صداع متكررة وشديدة أكثر من الأشخاص الذين يعانون من انخفاض ضغط الدم. قد يؤدي ارتفاع ضغط الدم أيضًا إلى زيادة خطر الإصابة بحالات أخرى يمكن أن تسبب الصداع ، مثل السكتة الدماغية وأمراض القلب والخرف.</string>
    <string name="answer_14">لا يوجد حاليًا علاج لارتفاع ضغط الدم ، ولكن هناك طرق عديدة لخفضه. عادة ما يشمل العلاج تغييرات في نمط الحياة (مثل فقدان الوزن) ، والأدوية (مثل مثبطات الإنزيم المحول للأنجيوتنسين أو حاصرات مستقبلات الأنجيوتنسين) ، والجراحة (مثل استبدال صمام القلب). يمكن لبعض الأشخاص خفض ضغط الدم عن طريق النظام الغذائي وممارسة الرياضة وحدها. إذا كنت تعاني من ارتفاع ضغط الدم ، فسوف يرغب طبيبك في إجراء فحص دم لمعرفة ما إذا كنت تعاني من هذه الحالة وما إذا كنت بحاجة إلى علاج.</string>
    <string name="answer_15">أهم رقم لضغط الدم هو الضغط الانقباضي ، وهو الرقم الأعلى في قراءة ضغط الدم. والسبب في ذلك هو أن ارتفاع ضغط الدم الانقباضي يشير إلى زيادة نشاط عضلة القلب ويشير إلى زيادة خطر الإصابة بأمراض القلب.</string>
    <string name="answer_16">ارتبط التدخين بزيادة خطر الإصابة بارتفاع ضغط الدم. في الواقع ، يعد التدخين أحد أهم عوامل الخطر للإصابة بارتفاع ضغط الدم. يتسبب التدخين في زيادة إنتاج الجسم للالتهابات ، مما قد يؤدي إلى ارتفاع ضغط الدم. بالإضافة إلى ذلك ، يمكن أن يزيد التدخين من خطر الإصابة بأمراض القلب والسكتة الدماغية ومشاكل القلب والأوعية الدموية الأخرى. إذا كنت قلقًا بشأن ضغط الدم لديك ، فمن المهم الإقلاع عن التدخين وإجراء تغييرات في نمط الحياة قد تساعد في خفض ضغط الدم لديك.</string>
    <string name="answer_17">يعمل دواء ضغط الدم بطريقتين: عن طريق تقليل كمية الدم التي تتدفق عبر الأوردة وتقليل كمية الدم التي يتعين على قلبك ضخها. قد يستغرق دواء ضغط الدم ما يصل إلى عدة أسابيع حتى يعمل بكامل تأثيره.</string>
    <string name="answer_18">يمكن أن يجعلك ارتفاع ضغط الدم تشعر وكأنك تعاني من نوبة قلبية ، ويمكن أن يؤدي أيضًا إلى مشاكل صحية أخرى. يمكن أن يتسبب ارتفاع ضغط الدم في صعوبة التنفس ، ويمكن أن يؤدي أيضًا إلى السكتة الدماغية وفشل القلب والفشل الكلوي. إذا كنت تعاني من ارتفاع ضغط الدم ، يجب أن ترى الطبيب في أسرع وقت ممكن للسيطرة عليه.</string>
    <string name="answer_19">هناك بعض الأدلة على أن القلق قد يكون عاملاً مساهماً في ارتفاع ضغط الدم ، حيث يمكن أن يزيد القلق من معدل ضربات القلب ومستويات الكورتيزول ، وكلاهما يمكن أن يرفع ضغط الدم. بالإضافة إلى ذلك ، فإن الأشخاص الذين يعانون من ارتفاع ضغط الدم هم أكثر عرضة للإصابة باضطرابات القلق.</string>
    <string name="answer_20">هناك أبحاث محدودة حول تأثيرات الماريجوانا على ضغط الدم. وجدت بعض الدراسات أن الأشخاص الذين يستخدمون الماريجوانا لديهم ضغط دم أقل من الأشخاص الذين لا يستخدمون الماريجوانا. ومع ذلك ، لم تجد دراسات أخرى صلة بين استخدام الماريجوانا وانخفاض ضغط الدم. هناك حاجة إلى مزيد من البحث لتحديد آثار الماريجوانا على ضغط الدم.</string>
    <string name="app_email_id">yourfeedbackreceiveemailid</string>
    <string name="sharebody">تحقق من هذا التطبيق</string>

    <string name="topic_1"> BP والنطاق العادي</string>
    <string name="paragraph_1">ما النطاق الذي يمكن تحديده على أنه ارتفاع ضغط الدم؟ إذا وصلت إحدى قراءاتك إلى مستوى ارتفاع ضغط الدم ، بينما لم تصل الأخرى ، فكيف نتخلص من ذلك؟ لتحديد أرقام ضغط الدم لديك ، يمكنك الاطلاع على فئة ضغط الدم أدناه.</string>
    <string name="main_2">1- انخفاض ضغط الدم</string>
    <string name="paragraph_2">إذا كانت قراءاتك أقل من 90/60 مم زئبق ، فمن المحتمل أنك تعاني من انخفاض ضغط الدم. لا تحتاج إلى أي علاج لأن ضغط الدم المنخفض لا يسبب أي ضرر ولا أعراض عادة. ومع ذلك ، عندما ينخفض ضغط الدم في كثير من الأحيان فجأة بما يزيد عن 20 مم زئبق ، أو ينخفض فجأة بسبب بعض الأدوية ، أو تشعر بالدوار ، والإغماء ، والتعب ، وما إلى ذلك ، يجب عليك طلب العلاج.</string>
    <string name="main_3">2. المدى الطبيعي</string>
    <string name="paragraph_3">إذا كانت قراءاتك أعلى من 90/60 مم زئبق وأقل من 120/80 مم زئبق ، فإن ضغط الدم لديك طبيعي. تحتاج إلى الحفاظ على نمط حياة صحي أو اعتماده لمنع تطور ارتفاع ضغط الدم.  بالإضافة إلى ذلك ، إذا كان لديك أي من أفراد الأسرة مصاب بارتفاع ضغط الدم ، فمن المستحسن أن تكون أكثر وعياً بنمط حياتك لأن خطر الإصابة بارتفاع ضغط الدم قد يكون مرتفعاً.</string>
    <string name="main_4">3. مرفوع</string>
    <string name="paragraph_4">عندما يكون ضغط الدم لديك أعلى من المعدل الطبيعي ولكن لا يصل إلى 130/80 مم زئبق ، فإن ضغط الدم لديك يعتبر مرتفعًا. إذا لم يتحسن نمط حياتك وعاداتك الغذائية ، فمن المرجح أن تصاب بارتفاع ضغط الدم.</string>
    <string name="main_5">4-ارتفاع ضغط الدم المرحلة 1</string>
    <string name="paragraph_5">قراءات الضغط الانقباضي المتسقة بين 130 إلى 139 مم زئبق أو قراءات الضغط الانبساطي بين 80 إلى 89 مم زئبق تعني أنك في مرحلة ارتفاع ضغط الدم 1.  بشكل عام ، ما عليك سوى تحسين نمط حياتك للتحكم في ضغط الدم. ومع ذلك ، إذا كنت معرضًا لخطر الإصابة بأمراض القلب والأوعية الدموية (أمراض القلب ، والسكتة الدماغية ، وما إلى ذلك) ، فأنت بحاجة إلى البدء في تناول الدواء وفقًا لذلك.</string>
    <string name="main_6">5- مرحلة ارتفاع ضغط الدم</string>
    <string name="main_7">6. أزمة ارتفاع ضغط الدم</string>
    <string name="paragraph_6">المرحلة الثانية من ارتفاع ضغط الدم هي عندما يكون لديك قراءات ضغط انقباضي متسقة بين 140 إلى 180 مم زئبق أو قراءات ضغط انبساطي بين 90 إلى 120 مم زئبق.  في هذه المرحلة ، يجب أن تجمع بين التغييرات في نمط الحياة وبين واحد أو أكثر من الأدوية. بعد الشهر الأول من العلاج وتحسين نمط الحياة ، إذا كان ضغط دمك تحت السيطرة ، يمكنك الذهاب إلى المستشفى لإجراء قياس آخر خلال 3 إلى 6 أشهر. إذا كان ضغط الدم أعلى أو لم يتغير ، فأنت بحاجة إلى استشارة الطبيب للتغيير إلى علاجات أخرى.</string>
    <string name="paragraph_7">إذا كنت تقيس ضغط الدم في المنزل وترى أن القراءة الانقباضية تزيد عن 180 ملم زئبقي أو الرقم الانبساطي فوق 120 ملم زئبقي ، فأنت بحاجة إلى الهدوء في البداية ثم الانتظار بضع دقائق لإعادة اختباره. إذا كنت لا تزال في نطاق أزمة ارتفاع ضغط الدم ، فلا تتردد في الاتصال بخدمة الطوارئ أو الذهاب إلى المستشفى الآن.</string>
    <string name="topic_2">تعرف على ضغط الدم</string>
    <string name="paragraph_8">سواء كنت تقيس ضغط الدم في المنزل أو في المستشفى ، يجب أن تشعر بالحيرة من معنى ضغط الدم أو من عمودين من الأرقام على شاشة الجهاز. لا تقلق بعد قراءة هذا المقال. سيتم الرد على كل شيء.</string>
    <string name="main_9">ما هو ضغط الدم؟</string>
    <string name="paragraph_9">القلب مثل مضخة الماء ، يضخ الدم بشكل متواصل إلى الأوعية الدموية في جميع أنحاء الجسم. عندما يجري الدم ، فإنه يدفع ضد جدران الأوعية الدموية. قوة الضغط هي ضغط الدم.</string>
    <string name="main_10">ما هو رقمان على جهاز BP</string>
    <string name="paragraph_10">Two readings on your blood pressure monitor represent systolic blood pressure and diastolic blood pressure. The top or the first number is systolic BP, meaning the amount of pressure in the arteries when your heart pushes blood through arteries. The bottom or second number is the diastolic one, referring to the pressure in arteries when your heart is between beats.</string>
    <string name="topic_3">ابحث عن نوع ضغط الدم لديك</string>
    <string name="main_11">ارتفاع ضغط الدم</string>
    <string name="paragraph_11">يبدو نظام القلب والأوعية الدموية البشري مثل نظام الدورة الدموية ، حيث يدور الدم باستمرار مثل الماء وينقل الأكسجين والتغذية إلى الأعضاء والأوعية الدموية.  يصبح تدفق الدم صعبًا عندما تفقد الأوعية الدموية مرونتها. في ذلك الوقت ، يحاول جسمك زيادة قوة الدفع لتدفق الدم ، مما يؤدي إلى ارتفاع ضغط الدم.</string>
    <string name="main_12">انخفاض ضغط الدم</string>
    <string name="paragraph_12">إذا كان ضغط دمك ينخفض باستمرار 90/60 مم زئبق أو ينخفض فجأة فوق 20 مم زئبق ، يجب أن تراقب ضغط دمك. عادةً لا يحتاج انخفاض ضغط الدم المصحوب بأعراض إلى علاج. ومع ذلك ، هناك حاجة إلى التشخيص الدقيق والعلاجات المصنفة في حالة ظهور الأعراض أو السقوط المفاجئ.</string>
    <string name="topic_4">كسر المعتقدات المتعلقة بضغط الدم</string>
    <string name="paragraph_13">قد تسمع كل أنواع الخرافات حول ضغط الدم. الإيمان بهذه الخرافات يمكن أن يجعل التحكم في ضغط الدم عبثًا أو حتى يجعل وضعك أسوأ. فيما يلي 7 أخطاء شائعة تتعلق بضغط الدم. تحقق مما يلي وتوقف عن تصديقهم.</string>
    <string name="main_14">1. لا تقلق إذا كنت أعاني من انخفاض ضغط الدم</string>
    <string name="paragraph_14">بشكل عام ، إذا كنت تعاني من انخفاض ضغط الدم ، يمكن لبعض التغييرات الصغيرة في نمط الحياة أن تحل المشكلة. ومع ذلك ، إذا تعرضت لسقوط مفاجئ لأكثر من 20 مم زئبق أو شعرت بالإغماء ، والتعب ، وعدم وضوح الرؤية ، وما إلى ذلك ، فأنت بحاجة إلى علاج متخصص. إذا لم يتم علاجه على الفور ، فقد يكون انخفاض ضغط الدم مهددًا للحياة.</string>
    <string name="main_15">2. لا أعاني من ارتفاع ضغط الدم إذا لم تظهر أي أعراض</string>
    <string name="paragraph_15">هل تعلم أن ارتفاع ضغط الدم يسمى القاتل الصامت؟ غالبًا ما يكون صامتًا وقد لا تظهر عليه أعراض ، أو قد تكون الأعراض خفيفة ، والتي لن تؤخذ على محمل الجد بينما تسبب ضررًا كبيرًا لصحتك.  عندما تظهر الأعراض ، فهذا يشير إلى أن القلب أو المخ أو الكلى أو الأوعية الدموية أو الأعضاء الأخرى قد تضررت بشدة ولا يمكنها الحفاظ على وظائفها الطبيعية. في ذلك الوقت ، ضاعت فرصة العلاج الأمثل. في غضون ذلك ، تتطور المضاعفات وتتعرض الحياة للخطر.</string>
    <string name="main_16">3. يمكن علاج ارتفاع ضغط الدم</string>
    <string name="main_17">4. شرب النبيذ الأحمر يفيد التحكم في ضغط الدم</string>
    <string name="paragraph_16">يمكن علاج ارتفاع ضغط الدم الثانوي فقط لأن له سببًا واضحًا. عندما يتم علاج الحالة الثانوية ، لن يستمر ارتفاع ضغط الدم الثانوي بعد الآن.  لا يمكن التئام ارتفاع ضغط الدم الأساسي بعد ، ولكن من الممكن منع أو تقليل ضرره للجسم عن طريق التحكم في ضغط الدم إلى المستوى الطبيعي من خلال الأدوية أو تحسين نمط الحياة. إن الادعاء بأن ارتفاع ضغط الدم يمكن علاجه بطرق بسيطة وعدم الانتكاس مطلقًا هو ادعاء خادع.</string>
    <string name="paragraph_17">تقول الأسطورة أن ريسفيراترول داخل النبيذ الأحمر يمكن أن يحافظ على صحة القلب. ومع ذلك ، لا توجد دراسة يمكن أن تثبت هذا البيان. إذا كان الريسفيراترول قادرًا حقًا على حماية صحة القلب ، فأنت بحاجة إلى شرب كمية زائدة من النبيذ الأحمر لتحقيق التأثير ، مما قد يضر جسمك بشدة. إلى جانب ذلك ، ثبت أن الكحول لا يفيد نظام القلب والأوعية الدموية.</string>
    <string name="main_18">5. يمكنني التوقف عن تناول الأدوية إذا كان ضغط الدم تحت السيطرة</string>
    <string name="paragraph_18">هذا خاطئ تمامًا ويمكن أن يكون مضللًا. لا يمكن أبدًا علاج ارتفاع ضغط الدم الأساسي ويحتاج معظم المرضى إلى تناول الأدوية طوال حياتهم. إن التحكم في ضغط الدم لديك هو نتيجة السيطرة على الأدوية ، وليس نتيجة علاج ارتفاع ضغط الدم. بمجرد إيقاف الدواء ، من المرجح أن ينتعش ضغط الدم. علاوة على ذلك ، فإن الإقلاع عن تناول بعض الأدوية سيؤدي إلى ردود فعل انسحابية خطيرة.  لذا ، حتى إذا كان ضغط الدم مستقرًا لفترة طويلة ، فلا ينبغي تغيير الدواء أو إيقافه دون توجيه مناسب. استشر الطبيب قبل إجراء أي تغييرات على الدواء. يجب تقليل كمية الأدوية تحت إشراف الطبيب ومراقبة ضغط الدم بانتظام والحفاظ على نمط حياة صحي.</string>
    <string name="main_19">6. لن يصاب الشباب بارتفاع ضغط الدم</string>
    <string name="paragraph_19">على الرغم من أن مرضى ارتفاع ضغط الدم شائعون بين كبار السن وكبار السن ، إلا أنه يمكن أن يعاني منه الشباب أيضًا. يتأثر مستوى ضغط الدم بالعمر وحجم الجسم ومستوى التطور الجنسي ونمط الحياة وما إلى ذلك.</string>
    <string name="main_20">7. فقط الرجال يمكن أن يصابوا بارتفاع ضغط الدم</string>
    <string name="paragraph_20">يعتمد فرق الاختطار بين الرجال والنساء في الواقع على العمر. قبل سن 45 ، يكون الرجال أكثر عرضة للإصابة بارتفاع ضغط الدم من النساء. بين سن 45 و 64 ، لديهم نفس المخاطر تقريبًا. وتجدر الإشارة إلى أنه بعد 64 عامًا ، يكون خطر إصابة النساء بارتفاع ضغط الدم أعلى منه عند الرجال.</string>
    <string name="topic_5">أنواع ارتفاع ضغط الدم التي يجب أن تعرفها</string>
    <string name="paragraph_21">هل تعلم أن هناك نوعين رئيسيين من ارتفاع ضغط الدم؟ أحدهما أساسي والآخر هو ارتفاع ضغط الدم الثانوي. لديهم أسباب مختلفة ودعنا نقرأ لمعرفة المزيد عنها.</string>
    <string name="main_22">ارتفاع ضغط الدم الأساسي</string>
    <string name="paragraph_22">يعتبر ارتفاع ضغط الدم الأكثر شيوعًا هو النوع الأساسي. يعني ارتفاع ضغط الدم باستمرار لا علاقة له بحالة طبية أخرى. على الرغم من الأبحاث التي أجريت على ارتفاع ضغط الدم لسنوات ، إلا أن سببًا محددًا غير معروف. النظم الغذائية غير الصحية ، وقلة النشاط البدني ، واستهلاك التبغ والكحول ، والمبيت أو السمنة ، إلخ. يمكن أن ترفع ضغط الدم.  سيرتفع ضغط دم المرضى مع تقدم العمر. لم يتم العثور على طريقة المعالجة حتى الآن. لذلك يحتاج معظم المرضى إلى تناول الأدوية للسيطرة على ضغط الدم مدى الحياة.</string>
    <string name="main_23">ارتفاع ضغط الدم الثانوي</string>
    <string name="paragraph_23">فقط حوالي 5 إلى 10 في المائة من ارتفاع ضغط الدم هو النوع الثانوي. إلى جانب ذلك ، ثبت أن الأشخاص الأصغر سنًا معرضون للإصابة بارتفاع ضغط الدم الثانوي.  يحدث ارتفاع ضغط الدم الثانوي بسبب بعض الأدوية مثل حبوب منع الحمل ، وما إلى ذلك ، أو حالات مختلفة مثل انقطاع النفس الانسدادي النومي ، وأمراض الكلى ، وأورام الغدة الكظرية ، ومشاكل الغدة الدرقية ، وعيوب الأوعية الدموية ، وما إلى ذلك عندما يتوقف المرضى عن تناول الدواء أو يعالجون الدواء الثانوي الحالة ، سوف يتحسن ارتفاع ضغط الدم الثانوي.</string>
    <string name="topic_6">لاحظ أعراض ارتفاع ضغط الدم</string>
    <string name="main_24">1. صداع</string>
    <string name="paragraph_24">عادة ما يشير الصداع الناتج عن ارتفاع ضغط الدم إلى حالة طارئة. عندما يكون ضغط الدم مرتفعًا جدًا ، يمكن أن يؤدي إلى تلف الأوعية الدموية في دماغك ، مما يؤدي إلى زيادة الضغط داخل الجمجمة. ستصاب بصداع نابض على جانبي رأسك وأي نشاط سيزيد الصداع سوءًا.</string>
    <string name="main_25">2. الدوخة</string>
    <string name="paragraph_25">على الرغم من أن الدوخة قد تكون أحد الآثار الجانبية لتناول الأدوية الخافضة للضغط ، إلا أنه يجب ألا تأخذها كأمر مسلم به. ارتفاع ضغط الدم الحاد هو سبب رئيسي للسكتة الدماغية. يمكن أن تكون الدوخة المفاجئة أو فقدان التوازن أو المشي غير المستقر علامة على السكتة الدماغية.</string>
    <string name="main_26">3. الغثيان</string>
    <string name="paragraph_26">إذا كنت مصابًا بارتفاع ضغط الدم وتواجه غثيانًا مفاجئًا وفقدان الشهية ، فقد تصادف أزمة ارتفاع ضغط الدم. عادة ما يحدث الغثيان الناجم عن ارتفاع ضغط الدم الشديد مع الدوخة.</string>
    <string name="main_27">4. ضيق في التنفس</string>
    <string name="paragraph_27">يؤثر ارتفاع ضغط الدم على وظائف القلب والرئة ، مما يؤدي إلى ضيق التنفس. عندما يمارس المرضى الرياضة ، يمكن أن يكون ذلك أكثر وضوحًا.</string>
    <string name="main_28">5. ألم في الصدر</string>
    <string name="paragraph_28">ارتفاع ضغط الدم هو عامل خطر رئيسي للنوبات القلبية وفشل القلب. يؤدي ارتفاع ضغط الدم إلى تصلب الشرايين ، مما يؤدي إلى صعوبة تدفق الدم وتوصيل الأكسجين. وهذا يعني وصول كمية أقل من الدم إلى القلب مما يؤدي في النهاية إلى حدوث ألم في الصدر ، يُسمى أيضًا بالذبحة الصدرية.</string>
    <string name="main_29">7. نزيف في الأنف</string>
    <string name="paragraph_29">لا يتسبب ارتفاع ضغط الدم عادة في حدوث نزيف في الأنف إلا إذا كان ضغط الدم مرتفعًا للغاية. النزيف يعني تلف الأوعية داخل أنفك. في هذه المرحلة ، تحتاج إلى الاتصال بسيارة إسعاف أو الذهاب إلى المستشفى على الفور.</string>
    <string name="topic_7">تعرف على مشاكل ارتفاع ضغط الدم</string>
    <string name="paragraph_30">يُعد ارتفاع ضغط الدم تهديدًا كبيرًا لصحتك. يمكن أن يتلف القلب والدماغ والكلى والعينين بشكل مطرد دون أي أعراض. إذا كنت تريد معرفة تأثيرات ارتفاع ضغط الدم على جسمك ، فاقرأ أدناه للحصول على رؤية واضحة.</string>
    <string name="main_31">1. ارتفاع ضغط الدم يؤدي إلى أمراض القلب</string>
    <string name="paragraph_31">يمكن أن يتسبب ارتفاع ضغط الدم في أمراض القلب التاجية ، وفشل القلب ، وما إلى ذلك. توضح بعض الدراسات أن ربع حالات قصور القلب ناتجة عن ارتفاع ضغط الدم. يؤدي ارتفاع ضغط الدم إلى جعل الشرايين أقل مرونة ويسبب انسداد المواد الدهنية للأوعية الدموية ، مما يشير إلى استحالة تدفق الدم السلس إلى القلب. في ذلك الوقت ، يحتاج القلب إلى جعل البطين الأيسر يعمل بجهد أكبر ويضخ الدم إلى مختلف الأعضاء.  في النهاية ، سيؤدي عبء العمل الإضافي إلى توسع البطين الأيسر ، مما يزيد بشكل كبير من خطر الإصابة بأمراض القلب. من ناحية أخرى ، يصبح القلب ضعيفًا وغير قادر على ضخ الدم ، مما يؤدي إلى فشل القلب.</string>
    <string name="main_32">2. يمكن أن يؤدي ارتفاع ضغط الدم إلى تلف الدماغ</string>
    <string name="paragraph_32">يمكن أن يتسبب ارتفاع ضغط الدم في حدوث نقص تروية عابرة ، والسكتة الدماغية ، والخرف ، والضعف الإدراكي الخفيف ، وأمراض الدماغ الأخرى.  يؤدي ارتفاع ضغط الدم إلى انسداد الشرايين والحد من وصول الدم إلى الدماغ. لا يمكن للدماغ أن يعمل عندما يكون لديه نقص في إمدادات الدم ، مما يؤدي إلى نوبة نقص تروية عابرة (TIA).  يؤدي ارتفاع ضغط الدم إلى فقدان الأوعية الدموية للدماغ مرونتها. هذه الظاهرة تجعل من المستحيل نقل العناصر الغذائية والأكسجين إلى الدماغ ، مما يؤدي إلى موت خلايا الدماغ وتحدث السكتة الدماغية. كلما ارتفع ضغط الدم لديك ، زادت فرصتك في الإصابة بسكتة دماغية. أظهرت الدراسات أن ارتفاع ضغط الدم يمكن أن يزيد من خطر الإصابة بالسكتة الدماغية لدى الرجال بنسبة 220٪.  باستثناء TIA و strokr ، يمكن أن يؤدي ارتفاع ضغط الدم أيضًا إلى تصلب الأوعية الدموية في المنطقة المعرفية. وهذا يعني أن المرضى يمكن أن يتأثروا بضعف الإدراك وقد يتطورون تدريجيًا إلى الخرف.</string>
    <string name="main_33">3. ارتفاع ضغط الدم يسبب مشاكل في الكلى</string>
    <string name="paragraph_33">ترتبط ارتباطا وثيقا الكلى وضغط الدم. ينقل الدم الفضلات الأيضية عبر الكلى. تقوم الكلى السليمة بتصفية حوالي نصف كوب من الدم كل دقيقة ، مما يؤدي إلى التخلص من المياه الزائدة والنفايات الأيضية مثل البول.  لذلك ، عندما يرتفع ضغط الدم ، تزداد ثخانة جدران الأوعية الدموية لمقاومة الضغط المفرط.</string>
    <string name="main_34">4. ارتفاع ضغط الدم يؤثر على البصر</string>
    <string name="paragraph_34">يؤدي ارتفاع ضغط الدم الشديد إلى تورم شبكية العين. سيعاني المرضى من عدم وضوح الرؤية أو حتى فقدان البصر.  تقع شبكية العين في الجزء الخلفي من العين وتعمل على التركيز على الصورة. عندما يكون ضغط الدم مرتفعًا جدًا ، تزداد سماكة جدران الأوعية الدموية في الشبكية ويجعل ضغط الدم يمكن أن يتلف الأوعية الدموية للشبكية ، ويحد من وظائف الشبكية ، ويضغط على العصب البصري ، مما يسبب مشاكل في الرؤية.</string>
    <string name="topic_8">افهم انخفاض ضغط الدم: الأعراض والأنواع</string>
    <string name="main_35">فهم أعراض انخفاض ضغط الدم</string>
    <string name="paragraph_35">تشمل أعراض انخفاض ضغط الدم ما يلي: - عدم وضوح الرؤية - دوار أو إغماء -عدم القدرة على التركيز -سبب -تنفس سريع -إعياء</string>
    <string name="main_36">فهم أنواع ارتفاع ضغط الدم</string>
    <string name="paragraph_36">إذا استمر ظهور هذه الأعراض وتساءلت عن السبب ، يمكنك قياس ضغط الدم والتحقق أدناه لمعرفة ما إذا كنت تنتمي إلى هذه الأنواع من انخفاض ضغط الدم.</string>
    <string name="paragraph_37">يُسمَّى انخفاض ضغط الدم الناجم عن النهوض من وضعية الاستلقاء أو الجلوس إلى الوقوف بانخفاض ضغط الدم الانتصابي. من الشائع أن ما يقرب من خُمس كبار السن الذين تزيد أعمارهم عن 65 عامًا سيصابون به. إلى جانب ذلك ، يمكن أن تؤدي حاصرات بيتا ومثبطات الإنزيم المحول للأنجيوتنسين ومضادات الاكتئاب والأدوية المستخدمة لعلاج مرض باركنسون أيضًا إلى انخفاض ضغط الدم الانتصابي.</string>
    <string name="sub_37">1. Orthostatic hypotension</string>
    <string name="sub_38">2. انخفاض ضغط الدم بعد الأكل</string>
    <string name="paragraph_38">غالبًا ما يُعتبر انخفاض ضغط الدم بعد الأكل حالة من أمراض الشيخوخة ، حيث يظهر عادةً عندما ينتهي كبار السن من تناول طعامهم ، ولن يصاب به أي من الشباب تقريبًا.  عندما يتدفق الدم إلى الأمعاء بعد الوجبة ، ينبض القلب بشكل أسرع ، بينما تتقلص الأوعية الدموية في أجزاء أخرى من الجسم للحفاظ على ضغط الدم. ومع ذلك ، لا تستطيع أجسام بعض كبار السن العمل بشكل طبيعي. عندما يتدفق الدم إلى الأمعاء ، لا يمكن زيادة معدل ضربات القلب بشكل كافٍ ، ولا يكفي تضيق الأوعية للحفاظ على ضغط الدم ، مما يؤدي إلى انخفاض ضغط الدم.</string>
    <string name="sub_39">3. انخفاض ضغط الدم بوساطة عصبية</string>
    <string name="paragraph_39">يحدث هذا النوع من انخفاض ضغط الدم عندما يفتقر القلب والدماغ إلى التواصل. يمكن للأشخاص الذين يقفون لفترة طويلة أو يكونون عاطفيين جدًا أن يصابوا بانخفاض ضغط الدم بوساطة عصبية. في ذلك الوقت ، يحتاج القلب إلى ضخ الدم بشكل أسرع لنقل الدم إلى الدماغ. ومع ذلك ، فإن الدماغ يوصل رسالة مفادها أنه يجب خفض معدل ضربات القلب ، مما يؤدي إلى توسع الأوعية الدموية في الجزء السفلي من الجسم والذراعين ، مما يساهم في عدم وصول كمية كافية من الدم إلى الدماغ.</string>
    <string name="main_40">الأسباب الأخرى لانخفاض ضغط الدم المستمر</string>
    <string name="paragraph_40">- الحمل ، التغيرات الهرمونية تؤثر على الأوعية الدموية والدورة الدموية وبالتالي قد ينخفض ضغط الدم خلال ال 24 أسبوع الأولى من الحمل. - عدم انتظام ضربات القلب (عدم انتظام ضربات القلب). -مرض قلبي - بعض الأدوية التي لا تستلزم وصفة طبية المستخدمة مع أدوية ارتفاع ضغط الدم - اضطرابات الغدد الصماء مثل السكري وقصور الغدة الكظرية وأمراض الغدة الدرقية</string>
    <string name="main_41">أسباب الانخفاض المفاجئ في ضغط الدم</string>
    <string name="paragraph_41">- فقدان الدم من النزيف - انخفاض درجة حرارة الجسم -ارتفاع درجة حرارة الجسم - أمراض عضلة القلب المسببة لفشل القلب - تعفن الدم ، وهو التهاب شديد في الدم - جفاف شديد نتيجة القيء أو الإسهال أو الحمى - رد فعل لدواء أو كحول - رد فعل تحسسي شديد</string>
    <string name="topic_9">أدوية الخط الأول لارتفاع ضغط الدم</string>
    <string name="paragraph_42">إذا تم تشخيصك بارتفاع ضغط الدم وتحتاج إلى علاج طبي ، فقد تتساءل عن خيار العلاج المفيد والمناسب للعناية بجسمك. نقدم هنا أربعة أدوية يعتبرها طبيبك أولًا لك. يمكنك التحقق مما تتناوله لفهم العلاج بشكل أفضل وللتحكم في ارتفاع ضغط الدم المزعج بشكل أفضل.</string>
    <string name="main_43">1. الإنزيم المحول للأنجيوتنسين (ACE)</string>
    <string name="paragraph_43">يلعب هذا النوع من الأدوية دورًا مهمًا في إرخاء الأوعية الدموية وعرقلة بعض تصرفات الهرمونات من أجل التحكم في ضغط الدم. وفي الوقت نفسه ، ما يجب ذكره هو أنه سيجعل إمداد الكلى بالدم أقل كفاءة.</string>
    <string name="sub_44">من لا يجب أن يأخذ إيس؟</string>
    <string name="paragraph_44">-المرأة الحامل - الأشخاص المصابون بأمراض الكلى - الأشخاص الذين يعانون من حساسية شديدة</string>
    <string name="main_45">2. مدرات البول</string>
    <string name="paragraph_45">نوع آخر شائع من أدوية ارتفاع ضغط الدم هو مدر للبول ، مما يسهل التبول لتصريف الصوديوم الزائد (الملح) والماء للسيطرة على ضغط الدم. غالبًا ما يتم تطبيقه مع أدوية أخرى في علاج ارتفاع ضغط الدم.</string>
    <string name="sub_46">من لا يجب أن يأخذ مدرات البول؟</string>
    <string name="paragraph_46">-العجزة - النساء الحوامل والمرضعات -أطفال</string>
    <string name="main_47">3. حاصرات مستقبلات الأنجيوتنسين 2 (ARBs)</string>
    <string name="paragraph_47">لتوضيح كيفية عمل ARB لخفض ضغط الدم ، علينا أن نذكر الأنجيوتنسين. يمكن أن يضيق الأوعية الدموية عند الارتباط في مكان المستقبل. تمنع حاصرات مستقبلات الأنجيوتنسين الالتصاق بالأوعية الدموية ، مما يجعل الأوعية تبقى مفتوحة وتقلل من ضغط الدم.</string>
    <string name="paragraph_48">- الأشخاص الذين يعانون من مشاكل معينة في الكلى - الأشخاص الذين يعانون من انخفاض مستويات الصوديوم في الدم - النساء الحوامل والمرضعات والأشخاص الذين يعانون من الحساسية الشديدة</string>
    <string name="sub_48">من لا ينبغي أن يأخذ حاصرات مستقبل الأنجيوتنسين؟</string>
    <string name="main_49">4. محصرات قنوات الكالسيوم</string>
    <string name="paragraph_49">قد تتساءل كيف يمكن أن يرتبط التحكم في ضغط الدم بالكالسيوم. ومع ذلك ، يمكن أن يتدفق الكالسيوم إلى خلايا عضلات القلب والشرايين ، مما يجعل العضلات تنقبض أقوى وأصعب. تعمل حاصرات قنوات الكالسيوم عن طريق سد الكالسيوم في الأوعية الدموية ، مما يؤدي إلى إرخاء تقلصات العضلات لخفض ضغط الدم.</string>
    <string name="sub_50">من الذي لا يجب عليه تناول حاصرات قنوات الكالسيوم؟</string>
    <string name="paragraph_50">- الأشخاص الذين يعانون من مشاكل في القلب - النساء الحوامل والمرضعات والأشخاص الذين يعانون من الحساسية الشديدة</string>
    <string name="topic_10">تحكم في ضغط الدم بأسلوب حياة صحي</string>
    <string name="main_52">1. حافظ على وزن صحي</string>
    <string name="paragraph_52">1. حافظ على وزن صحي</string>
    <string name="main_53">2. تناول نظام DASH الغذائي</string>
    <string name="paragraph_53">تم وضع النهج الغذائية لوقف ارتفاع ضغط الدم (DASH) للوقاية من ارتفاع ضغط الدم وعلاجه وتحسين الكوليسترول. بالإضافة إلى ذلك ، فهو يساعد أيضًا في إنقاص الوزن ، وإلغاء تقليل المخاطر ، وما إلى ذلك. يشجع برنامج نظام DASH الغذائي المعتاد على تناول أكثر من 1 ملعقة صغيرة (2300 مجم) من الصوديوم يوميًا. من خلال تقليل الصوديوم الذي يتم تناوله وكذلك زيادة تناول البوتاسيوم والمغنيسيوم والكالسيوم ، يمكن لنظام DASH الغذائي أن يخفض ضغط الدم الانقباضي بما يصل إلى 11 ملم زئبقي.  عند شراء أي طعام ، تعلم قراءة الملصقات للتحقق من نسبة الصوديوم. إذا كان يحتوي على أكثر من 20٪ من الصوديوم ، فتوقف عن شرائه.  بشكل عام ، يشمل اتباع نظام DASH الغذائي: - تناول الفاكهة والخضروات والحبوب الكاملة واللحوم الخالية من الدهون - تناول منتجات الألبان قليلة الدسم - الحد من الأطعمة ذات الدهون المشبعة والمتحولة مثل الأطعمة المصنعة - خفض الأطعمة والمشروبات السكرية</string>
    <string name="main_54">3. ممارسة الرياضة بانتظام</string>
    <string name="paragraph_54">عند ممارسة الرياضة بانتظام ، سيزداد معدل ضربات قلبك وتنفسك لتقوية ضخ قلبك ، وبالتالي تقليل ضغط الدم.  إذا كنت تعاني من ارتفاع ضغط الدم ، فحاول ممارسة التمارين الهوائية وتمارين القوة وتمارين المرونة بكثافة معتدلة. 150 دقيقة في الأسبوع يمكن أن تحسن ضغط الدم بشكل ملحوظ مثل بعض الأدوية. يمكنك اختيار الركض أو المشي أو السباحة أو تمارين الدمبل أو اليوجا أو أي تمارين تحبها لجعل روتينك مليئًا بالمرح والصحة.  من المهم أن تكون ثابتًا لأنك إذا توقفت عن ممارسة الرياضة ، فقد يرتفع ضغط الدم مرة أخرى.</string>
    <string name="main_55">4. إدارة التوتر</string>
    <string name="paragraph_55">يزداد معدل ضربات القلب وتضيق الأوعية الدموية عندما تكون في حالة توتر بمرور الوقت. في هذه الأثناء ، عندما تكون تحت ضغط ، فمن المرجح أن تنخرط في عادات مثل شرب الكحول أو تناول الأطعمة المصنعة التي يمكن أن تزيد من رقم ضغط الدم لديك.  فيما يلي بعض النصائح لإدارة التوتر لديك: -انظر إلى ما يمكنك حله. إذا كانت هناك مهمة تزعجك ، فمن الضروري وضع خطة والتعامل معها في أسرع وقت ممكن. -خفف نفسك. حان الوقت لإظهار بعض الحب لنفسك والقيام بأشياء تستمتع بها. - الاهتمام بالابتعاد عن العادات السلبية مثل شرب الكحوليات أو التدخين.</string>
    <string name="main_56">5. الإقلاع عن التدخين</string>
    <string name="paragraph_56">كل نفخة من دخان السجائر تؤدي إلى زيادة فورية في ضغط الدم واستجابة قوية لقلبك. إذا استمررت في التدخين ، فإن النيكوتين سوف يضر بجدران الأوعية الدموية ويسرع المواد الدهنية التي تسد الشرايين لتسبب ارتفاع ضغط الدم ، كما يمكن أن يؤثر النيكوتين سلباً على تأثير الأدوية. علاوة على ذلك ، فإن التعرض للتدخين السلبي سيؤدي أيضًا إلى نفس التأثير.  بالنسبة لأفراد عائلتك وصحة قلبك ، فقد حان الوقت للإقلاع عن التدخين.</string>
    <string name="topic_11">يخفض ضغط الدم عن طريق التمارين</string>
    <string name="paragraph_57">هل تبحث عن طرق خالية من الأدوية للوقاية الأولية من ارتفاع ضغط الدم وعلاجه والسيطرة عليه؟ ثم كنت قد وصلنا إلى المكان الصحيح. ستقدم هذه المقالة تمارين بدنية للمساعدة في خفض ضغط الدم. أضفهم إلى روتينك اليومي ، يمكنك مشاهدة الفرق الكبير الذي ستحدثه.</string>
    <string name="main_58">1. التمارين الهوائية</string>
    <string name="paragraph_58">يمكن أن تكون الأنشطة الهوائية وسيلة فعالة للتحكم في ارتفاع ضغط الدم. لقد ثبت أن النشاط الهوائي المنتظم يمكن أن يساهم في زيادة ملحوظة في معدل ضربات القلب والتنفس ، وبالتالي تقليل تصلب الأوعية الدموية بحيث يمكن أن يتدفق الدم بسهولة أكبر. في المتوسط ، تؤدي التمارين الهوائية المنتظمة إلى خفض ضغط الدم الانقباضي أثناء الراحة من 5 إلى 8 مم زئبق.  من فضلك ضع في اعتبارك أنه يمكنك أن تفقد المكاسب إذا توقفت عن التمرين. هناك حاجة إلى تمرين متوسط الشدة لمدة 5 إلى 7 أيام في الأسبوع. وفي الوقت نفسه ، يُطلب من المرضى الذين يعانون من ارتفاع ضغط الدم إجراء تمرين هوائي لمدة 30 دقيقة على الأقل أو ما يصل إلى 60 دقيقة كل يوم. إذا كنت تأخذ تمرينًا لمدة 30 دقيقة يمثل تحديًا بالنسبة لك ، فيمكنك تقسيمه إلى نوبات مدتها 10 دقائق.</string>
    <string name="sub_59">أمثلة على الأنشطة الهوائية باستخدام مجموعات عضلية كبيرة</string>
    <string name="paragraph_59">-يصعد الدرج -مشي -الهرولة - ركوب الدراجات -سباحة -رقص</string>
    <string name="main_60">2. تدريب المقاومة</string>
    <string name="sub_61">احتياطات</string>
    <string name="paragraph_66">الطريقة الأكثر فعالية لفهم معلومات الدم الإجمالية هي إجراء اختبارات الدم. سيتم جمع مستوى السكر في الدم وعدد خلايا الدم الحمراء لفحص ما إذا كنت تعاني من انخفاض ضغط الدم أم لا.</string>
    <string name="main_67">2. اختبار الطاولة المائلة</string>
    <string name="paragraph_67">طريقة أخرى شائعة لاختبار انخفاض ضغط الدم الانتصابي المشتبه به هي اختبار الطاولة المائلة. ستستريح بينما تستلقي على ظهرك لبضع دقائق قبل الاختبار. أثناء الاختبار ، سيتم رفع الطاولة ببطء إلى زاوية منتصبة لفترة من الوقت. في غضون ذلك ، سيتم قياس معدل ضربات القلب وضغط الدم والأعراض على فترات منتظمة.  سيتم اعتبار أنك تعاني من انخفاض ضغط الدم الانتصابي إذا انخفض الرقم الانقباضي بمقدار 20 ملم زئبقي أو انخفض الرقم الانبساطي بمقدار 10 ملم زئبقي تحت خط الأساس.  في حالة ظهور الأعراض أثناء الاختبار ، يجب إعادة المريض إلى وضع الاستلقاء على الفور.</string>
    <string name="main_68">3. مخطط كهربية القلب</string>
    <string name="paragraph_68">لإزالة مشاكل القلب المحتملة التي يمكن أن تؤدي إلى انخفاض ضغط الدم ، لا يمكن تفويت مخطط كهربية القلب. إنه اختبار غير مؤلم وغير باضع ، يتم خلاله ربط بقع طرية ولزجة (أقطاب كهربائية) بجلد صدرك وذراعيك وساقيك للحصول على الإشارات الكهربائية للقلب  سيتم اكتشاف أي اختلالات في إيقاع قلبك ، أو مشاكل هيكلية في قلبك ، أو مشاكل في إمداد الدم والأكسجين لعضلة القلب أو مشاكل القلب الأخرى بدقة من خلال الاختبار.</string>
    <string name="topic_13">أدوية الخط الأول لانخفاض ضغط الدم</string>
    <string name="main_70">1. فلودروكورتيزون</string>
    <string name="paragraph_70">فلودروكورتيزون دواء يبدو أنه يساعد معظم أنواع انخفاض ضغط الدم. يزيد ضغط الدم عن طريق رفع مستوى الملح في الجسم مما يؤدي بدوره إلى زيادة حجم الدم.</string>
    <string name="sub_71">تشمل الآثار الجانبية:</string>
    <string name="paragraph_71">-صداع الراس -غثيان -دوخة -الجنس - ارتفاع ضغط الدم -فشل القلب الاحتقاني - زيادة خطر الإصابة بالعدوى</string>
    <string name="sub_72">من لا يجب أن يأخذها؟</string>
    <string name="paragraph_72">- يجب على الأشخاص الذين يعانون من مشاكل في الرئة والكبد والكلى والقلب استشارة الطبيب قبل تناوله.  - يجب على الأشخاص المصابين بالسرطان أو ارتفاع ضغط الدم أو السكري أو أي خطر عدوى أن يأخذوا الحيطة والحذر.  - إلى جانب ذلك ، يجب على النساء الحوامل والمرضعات وكذلك الأشخاص الذين يعانون من الحساسية الشديدة طلب نصيحة الطبيب بشأن تناولها.</string>
    <string name="main_73">2. بيريدوستيغمين</string>
    <string name="paragraph_73">قد يحسن Pyridostigmine انتقال الخلايا العصبية لمرضى انخفاض ضغط الدم العظمي ويحفز المنعكس الذي يتحكم في ضغط الدم ، وهو مفيد بشكل خاص للمرضى الذين يعانون من ارتفاع ضغط الدم المرتفع. وفي الوقت نفسه ، فإن آثاره الجانبية طفيفة وخفيفة.</string>
    <string name="sub_74">الآثار الجانبية هي:</string>
    <string name="paragraph_74">- تقلصات عضلية - زيادة التبول</string>
    <string name="sub_75">من لا يجب أن يأخذها؟</string>
    <string name="paragraph_75">- الأشخاص الذين يعانون من انسداد في الأمعاء أو المسالك البولية. - إلى جانب ذلك ، يجب على النساء الحوامل والمرضعات وكذلك الأشخاص الذين يعانون من الحساسية الشديدة طلب نصيحة الطبيب بشأن تناولها.</string>
    <string name="main_76">3. ميلودرينا</string>
    <string name="paragraph_76">يزيد من ضغط الدم عن طريق تنشيط مستقبلات الأوعية الدموية لتضييقها ، ويمكن أن يرفع ميدودرين ضغط الدم حتى عندما تكون في حالة راحة. وبالتالي ، يجب استخدام هذا الدواء فقط إذا كنت تعاني من انخفاض حاد في ضغط الدم يؤثر على حياتك اليومية أو لا تعمل العلاجات الأخرى.</string>
    <string name="sub_77">تغطية الآثار الجانبية:</string>
    <string name="paragraph_77">- قشعريرة -خدر -صداع الراس -دوخة -غثيان -إعياء - صعوبة التبول - زيادة التبول</string>
    <string name="sub_78">من لا يجب أن يأخذها؟</string>
    <string name="paragraph_78">- يمكن أن يسبب الميدودرين ردود فعل شديدة عند استخدامه مع بعض الأدوية. ومن ثم ، أخبر طبيبك عن الأدوية والفيتامينات والمكملات الغذائية والمنتجات العشبية التي تتناولها أو ما كنت تتناوله قبل تناوله. - الأشخاص الذين يعانون من مرض السكري أو مشاكل في الرؤية أو أمراض الكبد لا يمكنهم استخدام ميدودرين لعلاج انخفاض ضغط الدم. - يجب على الأشخاص الذين سيجرون أي نوع من الجراحة استشارة الطبيب. - إلى جانب ذلك ، يجب على النساء الحوامل والمرضعات وكذلك الأشخاص الذين يعانون من الحساسية الشديدة طلب نصيحة الطبيب بشأن تناولها.</string>
    <string name="topic_14">نصائح الإسعافات الأولية لأزمة ارتفاع ضغط الدم</string>
    <string name="paragraph_79">قد تكون هناك حالات يرتفع فيها ضغط الدم بشكل غير متوقع (يصل ضغط الدم الانقباضي إلى 180 و / أو الانبساطي يصل إلى 120 ملم زئبقي) وتكون الرعاية الطارئة مطلوبة. بعد الاتصال بالخدمة الطبية الفورية أو أثناء انتظارك لسيارة الإسعاف ، ماذا يمكن أن تكون الإسعافات الأولية؟ لا تقلق ، لقد أعددنا لك كل المعرفة الفنية.</string>
    <string name="main_80">1. تهدئة نفسك فوائد خفض ضغط الدم</string>
    <string name="paragraph_80">شيء واحد يجب على جميع مرضى ارتفاع ضغط الدم مراعاته هو أن انخفاض التوتر يعني انخفاض ضغط الدم. وجد الباحثون أن الاسترخاء التام لبضع دقائق يمكن أن يقلل ضغط الدم الانقباضي بمقدار 10 ملم زئبقي أو أكثر. وبالتالي ، فهي الطريقة الأكثر طبيعية لخفض ضغط الدم أثناء حالة الطوارئ لارتفاع ضغط الدم. فيما يلي بعض نصائح الاسترخاء التي يمكنك تجربتها: -وقف مهمتك الحالية - خذ نفسا عميقا - اجلس أو استلقي -استمع إلى أصوات الاسترخاء -يتأمل</string>
    <string name="main_81">2. تناول دواء ضغط الدم</string>
    <string name="paragraph_81">إذا كنت تعاني من ارتفاع ضغط الدم ، فيجب أن تتناول أدوية ضغط الدم التي وصفها لك الطبيب. الدواء هو الخيار الرئيسي لعلاج ارتفاع ضغط الدم. لذلك ، إذا كنت أنت أو أحد أفراد أسرتك تعاني من حالة طارئة لارتفاع ضغط الدم ، فلا تنس أبدًا تلقي العلاج الطبي في أسرع وقت ممكن.</string>
    <string name="main_82">3. رشفة كوب من شاي الكركديه</string>
    <string name="paragraph_82">لا تتفاجأ. تم تحسينه من خلال العديد من الدراسات على حد سواء التأثيرات الإيجابية المباشرة وغير المباشرة على ضغط الدم. يمكن أن تخفض الأنثوسيانين وبعض مضادات الأكسدة الموجودة في الكركديه من ضغط الدم ، بنفس فائدة بعض العلاجات الطبية. يمكن أن يؤدي شرب شاي الكركديه إلى خفض ضغط الدم الانقباضي بمقدار 7 نقاط في أحسن الأحوال.  وفي الوقت نفسه ، يمكن أن يقلل تناول الشاي من ضغط الدم بشكل غير مباشر عن طريق تقليل التوتر. يساعدك الشاي المهدئ على الشعور بالهدوء والتحكم في الغضب وتقليل أرقام ضغط الدم لديك.</string>
    <string name="main_83">4. تناول الشوكولاته الداكنة</string>
    <string name="paragraph_83">يمكن أن يساعد تناول كمية صغيرة من الشوكولاتة الداكنة في خفض ضغط الدم. يحتوي على الكاتيكين والبروسيانيدينات ، والتي يمكن أن تؤدي إلى تمدد الأوعية الدموية. وفقًا للبحث ، تم تخفيض كل من الأرقام الانقباضية والانبساطية بمقدار 2 إلى 3 مم زئبق بعد تناول الشوكولاتة الداكنة. على الرغم من أن التغييرات متواضعة ، إلا أن التأثير الإيجابي صحيح.  علاوة على ذلك ، يمكن أن تؤثر الشوكولاتة الداكنة بشكل غير مباشر على ارتفاع ضغط الدم بشكل إيجابي من خلال المساعدة في إطلاق الإندورفين الذي سيهدئك. حان الوقت لتخزين بعض فقط في حالة.</string>
    <string name="topic_15">نصائح الإسعافات الأولية لأزمة ارتفاع ضغط الدم</string>
    <string name="paragraph_84">عندما يكون ضغط دمك منخفضًا جدًا أو ينخفض بسرعة ، فقد يكون ذلك حالة طبية طارئة. يجب أن تكون الخطوة الأولى هي الاتصال بطبيبك للحصول على علاج طبي فوري وإجراء مراجعة دقيقة لأدويتك. ولكن ماذا يمكنك أن تفعل؟ تعلم النصائح أدناه ولن تكون جاهلًا بعد الآن.</string>
    <string name="main_85">1. الاستلقاء</string>
    <string name="paragraph_85">عندما تعاني من أي من أعراض انخفاض ضغط الدم ، حاول الجلوس أو الاستلقاء على سطح مستو بأمان وعلى الفور. يمكن أن يؤدي الاستمرار في الوقوف إلى تفاقم انخفاض ضغط الدم الوضعي. يفيد الاستلقاء أو الجلوس في تطبيع ضغط الدم.</string>
    <string name="main_86">2. ابق رطبًا</string>
    <string name="paragraph_86">الجفاف هو أحد الأسباب الشائعة لانخفاض ضغط الدم. وبالتالي ، فإن شرب المزيد من السوائل ، وتغطية المياه ، وماء جوز الهند ، والمشروبات الرياضية ، لا يمكن أن يخفف من الجفاف فحسب ، بل يساعد أيضًا في الحفاظ على السوائل في جسمك. إلى جانب ذلك ، يمكنك تناول كمية صغيرة من الملح أو السكر لتحسين ضغط الدم أو استعادة مستوى الجلوكوز.</string>
    <string name="main_87">3. تناول الملح الكافي</string>
    <string name="paragraph_87">جرب تناول المزيد من الأطعمة المالحة أو قم بلعق قليل من الملح للسماح للصوديوم برفع ضغط الدم. يمكنك أيضًا شرب المشروبات الرياضية أو تناول أملاح الإماهة الفموية (ORS) التي يمكن أن تعيد ترطيبك وتوفر الملح بالإضافة إلى الأملاح الأخرى لتحسين ضغط الدم.  ومع ذلك ، لا تتناول أملاح الإماهة الفموية إذا كنت مريضًا بالسكري وتأكد من أنك لا تتناول الكثير من الملح. قد يؤدي إلى مشاكل مثل احتباس الماء إلى جانب ارتفاع ضغط الدم.</string>
    <string name="main_88">4. ارتداء الجوارب الضاغطة</string>
    <string name="paragraph_88">عادة ما يكون لدى الأشخاص الذين يعانون من انخفاض ضغط الدم الانتصابي برك من الدم في الساقين. تعمل الجوارب الضاغطة عن طريق ضغط البصر على ساقيك لتوجيه تدفق الدم إلى قلبك ، مما يشير إلى أن الإصدار المرتفع للفخذ أو الخصر سيكون فعالًا.  يرجى ملاحظة أن بعض المرضى غير مناسبين لارتدائها. وبالتالي ، فإن استشارة طبيبك أمر حيوي.  أنت الآن تعرف ما يجب فعله إذا كنت تعاني أنت أو أي شخص آخر من انخفاض ضغط الدم. ومع ذلك ، لا تحاول أن تأخذ نفسك كخبير. تذكر دائمًا زيارة طبيبك وعدم العلاج الذاتي أبدًا.</string>
    <string name="main_89">7. نزيف في الأنف</string>
    <string name="paragraph_89">لا يتسبب ارتفاع ضغط الدم عادة في حدوث نزيف في الأنف إلا إذا كان ضغط الدم مرتفعًا للغاية. النزيف يعني تلف الأوعية داخل أنفك. في هذه المرحلة ، تحتاج إلى الاتصال بسيارة إسعاف أو الذهاب إلى المستشفى على الفور.</string>

    <string name="add_record">إضافة سجل</string>
    <string name="see_all_records">انظر جميع السجلات</string>
    <string name="tracker">تعقب</string>
    <string name="latest">آخر</string>
    <string name="hypertension">ارتفاع ضغط الدم</string>
    <string name="systolic_mmhg">الانقباضي (مم زئبق)</string>
    <string name="diastolic_mmhg">الانبساطي (مم زئبق)</string>
    <string name="learn_bp">تعرف على ضغط الدم</string>
    <string name="info">معلومات</string>
    <string name="bpm">BPM</string>
    <string name="mmhg">mmHg</string>
    <string name="pulse">نبض</string>
    <string name="systolic">الانقباضي</string>
    <string name="diastolic">الانبساطي</string>
    <string name="new_record">رقم قياسي جديد</string>
    <string name="delete">حذف</string>
    <string name="date_and_time">التاريخ و الوقت</string>
    <string name="save">يحفظ</string>
    <string name="faq">التعليمات</string>
    <string name="knowledge">معرفة</string>
    <string name="language">لغة</string>
    <string name="privacy_policy">سياسة الخصوصية</string>
    <string name="history">تاريخ</string>
    <string name="delete_this_record">هل تريد حذف هذا السجل؟</string>
    <string name="cancel">يلغي</string>
    <string name="settings">إعدادات</string>
    <string name="language_options">خيارات اللغة</string>
    <string name="export_as_file">تصدير كملف</string>
    <string name="rate_us">قيمنا</string>
    <string name="share">يشارك</string>
    <string name="feedback">استجابة</string>
    <string name="version">إصدار</string>
    <string name="my_blood_pressure">ضغط دمي</string>
    <string name="blood_pressure">ضغط الدم</string>
    <string name="err">خطأ</string>
    <string name="paragraph_51">القتال ضد القاتل الصامت هو التزام مدى الحياة. لا تعتمد فقط على الأدوية وقم بإجراء بعض التغييرات لإنقاذ قلبك. باتباع أسلوب الحياة الصحي للقلب في هذه المقالة ، قد ترى أرقامك تعود إلى حيث ينبغي أن تكون. دعنا نتخذ خطوة الآن لتقليل ضغط الدم وتحسين الحياة اليومية.</string>
    <string name="paragraph_60">باستثناء التمارين الهوائية ، يمكنك أيضًا إضافة تدريب المقاومة كمكمل لتوسيع الأوعية الدموية ، بمعنى آخر ، تحسين ضغط الدم بشكل مباشر وبدون أي ضرر. يحتاج القيام بذلك عادة إلى أوزان أو معدات مثل آلات تدريب المقاومة. من المستحسن القيام بذلك مرتين أو ثلاث مرات في الأسبوع بكثافة معتدلة. بجانب. لا تمارس نفس الجزء العضلي أو تمارس تمارين المقاومة باستمرار. يساعد تغيير جزء الجسم على خفض ضغط الدم.</string>
    <string name="paragraph_61">- ابحث عن إرشادات احترافية - التكرار الأقل هو الأفضل - الراحة لمدة 90 ثانية أو أكثر بين كل مجموعة - يجب أن تتم تمرين المقاومة بسرعة محكومة ولكن ليس بطيئًا للغاية - لا تحبس أنفاسك لأنها سترفع ضغط الدم لديك</string>
    <string name="sub_62">أمثلة على تدريبات المقاومة بالمعدات</string>
    <string name="paragraph_62">-الضغط على الصدر -الضغط على الكتف - تمديد العضلة ثلاثية الرؤوس -العضلة ذات الرأسين حليقة -اسحب للأسفل -تمديد أسفل الظهر - تمديد عضلات الفخذ -رفع الساق</string>
    <string name="main_63">3. تجريب المرونة</string>
    <string name="paragraph_63">توفر تمارين أو تمارين المرونة البسيطة فوائد لارتفاع ضغط الدم. عندما تقوم بشد عضلاتك ومفاصلك ، فأنت في الواقع تقوم بشد الأوعية الدموية والشرايين وتقليل تصلب تدفق الدم. حان الوقت لإضافة الإطالة إلى روتين التمرين.  وفقًا للدراسات ، فإن القيام بذلك لمدة 2 إلى 5 أيام في الأسبوع يمكن أن يخفض ضغط الدم ، وفي الوقت نفسه ، من الضروري إجراء كل تمرين لمدة 10 إلى 30 ثانية لضمان المكاسب.</string>
    <string name="sub_64">أمثلة على تمتد المرونة</string>
    <string name="paragraph_64">-يوجا  بيلاتيس</string>
    <string name="topic_12">كيف يتم تشخيص انخفاض ضغط الدم؟</string>
    <string name="paragraph_65">عندما تكون لديك أعراض انخفاض ضغط الدم المزمن ، فقد تشعر بالفضول لمعرفة كيف ستشعر بالفضول حول كيفية إصابتك بالقطر وعلاجك في المستشفى. لنلقِ نظرة على ما يجب معرفته عن تشخيص انخفاض ضغط الدم.  قد يحتاج طبيبك إلى إجراء الاختبارات أدناه إذا اشتبه في إصابتك بانخفاض ضغط الدم:</string>
    <string name="main_66">1. فحص الدم</string>
    <string name="paragraph_69">إذا أظهرت الاختبارات التي أجريتها نتيجة إيجابية وكانت لديك أعراض ، فقد تحتاج إلى علاجات طبية لعلاج انخفاض ضغط الدم. إذن ما هي علاجات انخفاض ضغط الدم؟</string>
    <string name="average">متوسط</string>
    <string name="max">الأعلى</string>
    <string name="min">دقيقة</string>
    <string name="twofour_hour_average">متوسط 24 ساعة</string>
    <string name="pulse_bpm">نبض (BPM)</string>
    <string name="unlock_stats">أضف سجلًا واحدًا على الأقل لفتح الإحصائيات</string>
    <string name="dias_greater">يجب أن يتجاوز الرقم الانقباضي الرقم الانبساطي</string>

</resources>